---
title: >-
    شمارهٔ ۲۵۲ - وله ایضا
---
# شمارهٔ ۲۵۲ - وله ایضا

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>من بر آن بودم کزین پس منصب صدر کبیر</p></div>
<div class="m2"><p>گوشوار گوش سازم طوق این گردن کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چون به سعی او بود ادرار و مرسومم روان</p></div>
<div class="m2"><p>خدمت دربانی ار فرمایدم کردن کنم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چون طمع کردست در ادرار و در مرسوم من</p></div>
<div class="m2"><p>پس بدستوری کنون آغاز گه خودن کنم</p></div></div>